上訴庭: 七警讓香港蒙羞 壓力並非犯罪藉口

見到大家對七警上訴案屌曬鬼。

為左等大家清楚了解判決既原因，所以想係度同大家做一個深入既fact check。

大家可以係司法機構網站下載判詞:

上訴庭係第179同181段清楚地講到，七警既行為破壞香港既聲譽同法治，佢地係曾健超毫無能力反抗之下仍然對佢毆打，而高級警員對毆打視若無睹，係刻意(deliberately) 同令人震驚(shocking)地違反法律，必須處以即時監禁既刑罰:

179. Nobody could take serious issue with the judge’s endorsement of the principle that police officers must be deterred from breaking the very laws they are empowered and entrusted to uphold . Not only did the assault on Tsang dishonour the reputation of the Hong Kong police force in the eyes of the general public, it will have damaged Hong Kong’s reputation in the international community which was also witness to these events. Leaving aside any issue of the identity of the officers concerned, it is incontrovertible that Tsang was assaulted by serving police officers at a time when he was already under restraint in police custody. Moreover, Tsang was badly assaulted by several police officers who kicked, stamped on and beat him for a sustained period while he was lying defenceless on the ground with his hands tied behind his back, causing obvious and serious injuries to his face, neck, shoulder, chest and back. And while they did so, senior officers looked on and allowed their subordinates to break the law. These actions will have shaken everyone’s faith not only in the Hong Kong police force but in the rule of law itself.
...
181. In our judgment, an offence such as this, in which the public had witnessed police officers, who were entrusted to uphold the law, break that law in such a deliberate and shocking way, must be visited with an immediate sentence of imprisonment.

同時，上訴庭亦都係180段清楚地指出，香港既政治環境同警察受既壓力完全唔係施行暴力既藉口:

180. ...Whatever the pressure and stress the appellants were under, and however great the insult and provocation they perceived from participants in the events that night, there was no excuse for what they did to Tsang.

至於點解第四同第七被告會脫罪，純粹因為係技術上相關既片段同證人都冇清楚地認出毆打既人就係第四同第七被告，所以係疑點利益歸於被告既大原則下面冇辦法將佢地入罪：

166. However, in terms of that context, it is clear that D4 was not a member of QRT A2 - 2: he was deployed as a member of a video team under the command of DSgt Ma. At some stage between 2:40 am and 3:35 am, he was apparently re-deployed to other duties and DSgt Ma never saw him again. Furthermore, unlike D1, D2, D3, D5 and D6, D4 was never identified by any witness in any of the video footage or photographs.
...
168. ...D7 was a member of QRT A2 - 2, but he likewise was not identified by any witness in any of the video recordings or the photographs. The prosecution case was that at some later stage he must have joined his fellow QRT A2 - 2 officers because, while six officers were initially seen receiving Tsang, and then frogmarching and carrying him away, seven officers were seen at the Substation.

169. The absence of any identification of either D4 or D7 by any witness from the video recordings or photographs places them in a very different position from the other appellants, particularly when one of them was not even a member of the team and neither was witnessed to have been involved in the early stages before the events at the Substation.

由判詞可以睇到，大家最應該關注既並唔係司法獨立係咪已死，而係係一個無辦法清楚認出打人既警員係邊個既情況下，即使佢既行為構成犯罪，法庭都冇足夠證據將佢地入罪。

放係2019年發生既事黎睇，POPO冇委任證、整反光板，即使被斷正打人亦都未必可以告得佢地入。而警察都一定會攞住呢個判決，繼續唔戴委任證、痴反光板，繼續使用過份武力。所以，焦點應該要擺係警權度，而唔係法庭。

群眾鬥群眾，拉一派打一派，製造假想敵係土共最常見既統戰手法。攞住上訴庭釋放警察黎造文章，引導大家對抗法庭，削弱法庭既權威，土共同政府就係最大得益者。點解林鄭咁怕獨立調查委員會，係因為只有獨立既司法權力先可以制衡政府同警察。

結論：聚焦五大訴求 成立獨立調查委員會

咁減刑理據?

怨有頭債有主

唔好話司法已死
係cctvb令七警可以上訴得值

咁我地都會將佢地往死裏打

push

一句講哂

推

認同
另外帶出左問題係認人程序是否公正地進行，警方有否以不當手段擾亂證人認人?

總結 cctvb係仆街

連登仔掛住食毅進仔同張建宗花生 邊個得閒理七警呀